[圍爐取暖] 國安法後，大家點樣應對？

香港自上兩年開始經歷 中美貿易戰，反送中運動，武漢肺炎，負油價，到宜家國安法。身邊有朋友移民，做生意輸左好多錢，生活模式需要改變。

小弟只係想開個post 等大家可以交流下策略，互相安慰，渡過難關。

拋磚引玉 我先分享一下個人應對方案
資產配置
Current Asset
之前賺既今年都輸得7788
不論本地/海外都首先平倉，負債歸零，Cash is King 留待其他用途

Non-Cutrent Asset
減持少量香港物業，務求令全部債務歸零，公司保留充足現金流。
海外物業，全部保留，一係收租，一係必要時自住。

風險管理
帶頭盔先 呢度講錯唔好屌
宜家最大問題係
1. 香港令人住得好無安全感，人生受到威脅
2. 中美關係惡化，唔知最後會衰成點，2019年都已經好難做，好多企業只係賺2%利潤，往後日子估計仲難捱

海外資產會盡保留，由其是唔係中國/美國/香港既資產，對沖返上面2個風險

現金到手之後會轉錢到美國/澳洲/歐洲 都係想對沖風險，同埋就算去到外地都叫做有錢洗。
我自己打算用transferwise，大銀碼有信心d

移民
好多國家都要坐幾年移民監，除非你去d細國。
暫時覺得只要有本BNO係手就已經覺得安心，希望英國第日會俾我哋住夠一年攞permanent resident，咁就舒服好多。雖然英國唔好住，但你有英國護照可以住歐盟其他國家 教育又好 有oxbridge imperial lse，又金融中心。

去美國，美國同中國打緊，愈演愈烈，遲吓都未必安穩，加上福利唔好，臨老好麻煩
去台灣，宜家戰場係香港，完左之後下個就係台灣，加上經濟一直唔太好，下一代未必有能力移民返香港添
去澳洲，5年移民監，無哂青春

生意
現有業務，盡量精簡人手 cut cost，cut左咁多年都cut無可cut
發展中業務，以投放金額小同靈活性高為前提下，會繼續進行

最後，90後出黎做野無幾年就要面對呢d野，真係好辛苦，我都想識返個女朋友簡簡單單過人世算

苟且偷生

無計，宜家搞到個個係度求生
返返去何鴻燊帶住10蚊去澳門既年代
根本無得嘆

移民監係咩意思？即係攞到居留權後返香港？一心一意離開呢

移民監姐係要係個個國家逗留一段時間先可以拎pr

一心一意離開左去外國做咩？打工？整體生活水平都會差左

係pr住一段時間先入到籍

係 我都唔太熟移民
但諗呢d野真係太overwhelming

受盡白人d白眼
生活又乏味
最緊要無啖好食，早餐想食碗似樣既沙嗲牛面你發夢
日日食麥香餅煎蛋焗豆啦
長住外國既話對香港人黎講
飲食
係地獄
香港人食野太幸褔
大排檔d椒鹽xx，生炒骨，炒菜
又有酒樓d蝦餃燒賣
已經正撚到仆街
貴d既世界各國既菜都極容易方便食到

外國...你去埋我份

又無咁誇張既
去澳洲d野都好好食
英國就不了

入黎分享下國安法點樣改變你嘅投資決定
港股吹水group^^

借位廣告🙇‍♂️🙇‍♂️

澳洲啲白人主義唔係個個頂得順

澳洲好少白人主義喎
住左7年都淨係俾人歧視過一次
澳洲真係好安居樂業